中國北斗衛星今年開始全球組網 2020年前形成全球導航能力

2017-05-23 11:24

在5月23日舉行的第八屆中國衛星導航學術年會開幕式上，中國衛星導航系統委員會主席王力透露，中國計劃今年下半年發射6至8顆全球組網衛星，2018年前後完成18顆衛星發射，率先為“一帶一路”沿線國家提供基本服務2020年將建成世界一流的全球衛星導航系統，形成全球導航能力。

北斗系統是中國自主建設，獨立運行的衛星導航系統，為全球用戶提供全天候，全天時，高精度的定位的導航和服務。

哇

gps 都不用美國

gps 美國野黎

"gps" 呢個名就係美國野

俄仔有 GLONASS

GPS咪美國套GNSS囉，點撚樣不用美國呀戇鳩五毛

?

,

各有各用咪阻住大家

軍事用多

eg, 導彈導航

.

constellation satellite ??
美國係專家

iridium
Dove
未來
Oneweb
SpaceX

將來800粒到4000粒constellation
如果有戰爭，美國全球網絡基本上切斷唔到

話明戇鳩佢撚識咩

中國好多大學，做乜係香港報asso

中國今年會隨機跌落來舊垃圾唔知會跌落邊?